{
    "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang\nbiasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Selain itu banjir juga dapat terjadi akibat hujan yang sangat deras dengan\njangka waktu yang lama dan penumpukan sampah yang menyumbat saluran air. Banjir\nsering terjadi di daerah yang rendah atau perkotaan Secara\nsederhana banjir dapat didefinisikan sebagainya hadirnya air di\u00a0suatu\nkawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. </span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terjadi karena pembangunan tempat pemukiman\ndimana tanah kosong di ubah menjadi jalan yang menyebabkan hilangnya daya resap\nair hujan.\u00a0 Surutnya air banjir terjadi\ncukup lama sehingga memungkinkan para warga untuk mengungsi.dampak dari adanya\nbanjir adalah jalan raya tidak bisa dilewati karena tergenang air, tersebarnya\nberbagai penyakit yang disebabkan oleh penggunaan air yang sudah tercemar oleh\nair banjir. Air banjir membawa banyak bakteri, virus dan unsur unsur kimia yang\nberbahaya. Umunya penyakit\u00a0 yang sering\nterjadi saat banjir adalah diare dan penyakit yang disebarkan oleh nyamuk atau\nserangga seperti demam berdarah dan malaria.selain itu banjir juga dapat\nmemakan korban jiwa.</span>\n\n\u00a0\n\n<span>Banjir terdiri dari berbagai macam yaitu Banjir air<span>,\nbanjir cileunang, banjir bandang, dan banjir rob. Banjir air merupakan banjir\nyang sudah umum terjadi di saat musim hujan. Banjir cilenuang ini hampir sama\ndengan banjir air. Banjir bandang merupakan banjir yang datang secara tiba-tiba.\u00a0 Banjir rob adalah banjir yang terjadi akibat\nair laut pasang yang menggenangi daratan.\u00a0\n</span></span>\n\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\nBanjir\nsering terjadi pada saat musim hujan. Untuk menanggulanggi agar tidak terjadi\nbanjir kita tidak boleh membuat sampah di sungai agar tidak mengghambat aliran\nair, dan tidak menebangi pohon secara liar\n\n<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-baik-dan-benar-707",
            "question": "Apa perbedaan antara baik dan benar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baik lebih pada sikap<br>benar lebih kepada sikap atau perbuatan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "baik itu lebih mengarah ke sikap, tingkah laku. kalau benar itu lebih mengarah kepada mmm.... ktepatan dalam mnjawab pertanyaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-ringkasan-novel-laskat-pelangi-yang-kamu-baca-tersebut-d-715",
            "question": "Buat lah ringkasan novel laskat pelangi yang kamu baca tersebut dalam 12- 15 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebuah novel fenomenal LASKAR PELANGI karya Andrea Hirata.<br><br>Hari pertama pembukaan kelas baru di sekolah SD Muhammadyah menjadi sangat menegangkan bagi dua guru luar biasa, Muslimah (Cut Mini) dan Pak Harfan (Ikranagara), serta 9 orang murid yang menunggu di sekolah yang terletak di desa Gantong, Belitong. Sebab kalau tidak mencapai 10 murid yang mendaftar, sekolah akan ditutup.<br><span><br>Hari itu, Harun, seorang murid istimewa menyelamatkan mereka. Ke 10 murid yang kemudian diberi nama Laskar Pelangi oleh Bu Muslimah, menjalin kisah yang tak terlupakan.<br><br>5 tahun bersama, Bu Mus, Pak Harfan dan ke 10 murid dengan keunikan dan keistimewaannya masing masing, berjuang untuk terus bisa sekolah. Di antara berbagai tantangan berat dan tekanan untuk menyerah, Ikal (Zulfani), Lintang (Ferdian) dan Mahar (Veris Yamarno) dengan bakat dan kecerdasannya muncul sebagai pendorong semangat sekolah mereka.<br><br>Di tengah upaya untuk tetap mempertahankan sekolah, mereka kehilangan sosok yang mereka cintai. Sanggupkah mereka bertahan menghadapi cobaan demi cobaan?<br><br>novel ini dipenuhi kisah tentang tantangan kalangan pinggiran, dan kisah penuh haru tentang perjuangan hidup menggapai mimpi, serta keindahan persahabatan yang menyelamatkan hidup manusia, dengan latar belakang sebuah pulau indah yang pernah menjadi salah satu pulau terkaya di Indonesia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-keunggulan-dan-kekurangan-teks-tanggapan-deskriptif-452",
            "question": "Apa keunggulan dan kekurangan teks tanggapan deskriptif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks deskriptif adalah teks yg bersifat menceritakan ato menjelaskan \nsesuatu hal, biasanya ada gambarnya, gambarnya di sebut gambar deskrip<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keunggulannya adalah teks tersebut lebih mendalam dalam menganalisa<br>kekurangannya adalah teks tersebut tidak bisa menjelaskan selain identifikasi,klasifikasi dan deskripsi bagian <br>itu menurutku apa menurutmu?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemakaian-teknologi-selain-memudahkan-dan-meringankan-beban-kerja-965",
            "question": "Pemakaian teknologi selain memudahkan dan meringankan beban kerja kita sehari-hari juga sering berdampak negatif,terutama terhadap..........    a.beban kerja manusia\r\nb.kondisi lingkungan sosial\r\nc.kelestarian lingkungan hidup di sekitar kita\r\nd.kondisi lingkungan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.beban kerja manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-gaya-penulisan-cerpen-dengan-drama-294",
            "question": "Sebutkan perbedaan gaya penulisan cerpen dengan drama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DRAMA<br>1.seluruh cerita berbentuk dialog<br>2. semua dialog tidak menggunakan tanda petik (\"....\")<br>3. naskah drama dilengkapi petunjuk tertentu yang harus dilakukan tokoh pemeranya<br>4. naskh drama terletak diatas dialog atau disamping kiri dialog,<br>CERPEN<br>1. bentuk tulisanya singkat,padat dan jelas<br>2. terdiri kurang dari 10.000 kata<br>3. beralur tunggal dan lurus<br>4. penokohanya sangat sederhana,singkat dan tidak mendalam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-kohesi-dalam-pelajaran-bahasa-indon-367",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan kohesi \u00a0dalam pelajaran bahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>eterikatan antarunsur dl struktur sintaksis atau struktur wacana yg ditandai antara lain konjungsi, pengulangan, penyulihan, dan pelesapan, spt\u00a0dia tetap belajar meskipun sudah mengantuk</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kohesi adalah gaya tarik-menarik antar molekul yang sama.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-gerakan-latihan-kekuatan-yg-berfungsi-untuk-otot-ka-939",
            "question": "1. Sebutkan 3 gerakan latihan kekuatan yg berfungsi untuk otot kaki !    2. Sebutkan 3 gerakan pada senam yang mengandung latihan keseimbangan !\r\n3. Bagaimana cara melaakukan gerakan sikap kapal terbang pada latihan keseimbangan !\r\n4. Jelaskan fungsi latihan kekuatan push up , sit up , back up\r\n5. bagaimana cara melakukan push up ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4.fungsi latihan sit up adalah melatih kekuatan otot perut <br>\u00a0\u00a0 fungsi latihan push up adalah melatih otot lengan <br>\u00a0\u00a0 fungsi latihan back up melatih otot punggung <br>5.cara melakukan push up <br>-tidur terlungkup, kedua kaki lurus ke blakang , ujung kaki bertumpu pd lantai <br>-kedua telapak tangan di samping dada , jari jari tangan menuntuk ke depan dan siku di tekuk <br>-angkat badan ke atas hingga kedua kaki lurus , badan dan kaki merupakan garis lurus <br>-lakukan berulang kalii <br>rus <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-lingkungan-sekolah-dengan-narasi-402",
            "question": "Contoh cerita lingkungan sekolah dengan narasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Saya bersekolah di sma (tulis nama sekolah mu ) . Di sma saya lingkungan nya sangat bersih dan indah , ada tamannya , ada banyak tanaman seperti mawar , melati , bunga sepatu dan lain lain .\u00a0<br><br>contoh nya gitu\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kerangka-teks-eksplanasi-dengan-tema-gunung-meletus-864",
            "question": "Contoh kerangka teks eksplanasi dengan tema gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada paragraf 1, berisi tentang pengertian gunung meletus. contoh:<br>gunung meletus adalah gunung yang yang mengeluarkan isi yang ada di dlamnya, misalkan lava dan lahar.<br>paragraf 2, mungkin dapat berisi bagaimana gunung dapat meletus. contoh :<br>gunung dapat meletus karena adanya pergesekan lempengan bumi.<br>paragraf 3, mungkin dapat berisi akibat dari gunung meletus. contoh :<br>peristiwa alam ini mengkibatkan, rusaknya rumah warga, warga kehilangan harta benda, mungkin kehilangan sanak saudara, hujan abu vulkanik, dan juga banjir lahar dingin.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-pidato-tentang-perlindungan-hewan-yang-sang-945",
            "question": "tolong berikan contoh pidato tentang perlindungan hewan yang sangat jarang dipakai oleh siapapun durasi 5 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asalamualaikum wr.wb<br>yang terhormat ibu Dora selaku guru bahasa indonesia, dan yang saya sayangi para teman-teman sekalian.Pertama-tama marilah kita panjatkan puji dan syukur atas kehadirat tuhan YME, karena dengan karunianya kita dapat berkumpul di kelas ini, tanpa halangan apapun.Adapun tema yang saya sampaikan pada kali ini yaitu :Melindungi binatang langkahteman-teman sekalian, pada saat inni kita ketahui bahwa banyak sekali hewan yang tidak dapat kita lihat lagi keindahannya, itu semua karena ulah manusia yang tidak mematuhi peraturan / undang-undang maupun kaedah yang terdapat dalam aktivitas kehidupan sehari-hari, tindakan itu dikaitkan dengan sikap ingin mengaut keuntungan maksimum untuk mengurangi beban biaya yang di tanggung.Teman-teman sekalian, bayangkan jika suatu hari harimau, badak, maupun gajah sudah tidak di temukan lagi di dunia, maka kasihanlah anak maupun cucu kita yang tidak dapat melihat lagi binatang-binatang itu.Untuk itu marilah kita melindungi binatang-binatang itu dengan cara:*Tidak berburu hewan sembarangan*Melindungi hewan-hewan langka, dan*Hewan yang langka harus di budidayakan\u00a0Oleh karena itu bukalah mata hati kita, untuk menanamkan sikap mencintai alam sekitar, ingatlah alam gemilang hidup pasti cemerlang.sekianlah pidato dari saya, mohon maaf apabila banyak dari pidato saya yang kurang berkenan dalam hati, tolong di maafkan\u00a0sekian dan terima kasih.<span>Wassalamu\u2019alaikum WrWb</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}